[At_char.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:At_char.svg "fig:At_char.svg")
「**@**」（[半形](../Page/半形.md "wikilink")：**@**，[全形](../Page/全形.md "wikilink")：**＠**），是[英文单词](../Page/英文.md "wikilink")“at”或英文短语“at
the rate
of”的缩写，表示“在”、“以某一速率或比率”等意思。它是一现在常见的符号，因为在[电子邮件](../Page/电子邮件.md "wikilink")-{地址}-中，它是用户名和邮件服务器的網域名稱之间的分隔符，该用法也有时被延伸除电子邮件外的其他网络服务，用于标识在该服务器上的身份标识。此外，「{{@}}」符號也被用作[斯沃琪互联网时间](../Page/Swatch網際網路時間.md "wikilink")（Swatch
Internet Time）的前置符號，代表的是目前以「拍」（.Beat）做單位的時間。

“@”符号在[Twitter](../Page/Twitter.md "wikilink")、[新浪微博等微博客网站](../Page/新浪微博.md "wikilink")、Youtube评论等地方也会使用到。例如，在Twitter中，在
@
符号后边紧跟一个用户名可以让用户直接给对方发送訊息。例如，一条包含有@example的消息可以直接送达对方，并且在“Reply”中显示，同时，别人也能看到这条消息。\[1\]

“@”的正式名称为**commercial
at**，不过一般读作英文单词“at”。而根据其外形，中國大陸在20世纪末通常称其为「圈a」、「花a」或「小老鼠」，但是到21世纪初，这些叫法在中国大陆销声匿迹了。21世纪初，中国大陆的网民受到[百度贴吧等](../Page/百度贴吧.md "wikilink")[网上论坛的影响](../Page/网上论坛.md "wikilink")，改用“艾特”（英语“at”的音译）来称呼“@”符号。在台灣普遍称之为「小老鼠」。在而在香港與澳門譯普遍同英文「at」，另外英文中也有“A-Tail”（带尾巴的a）、“monkey
tail”（猴尾巴）和“asperand”等别名。

## 历史

关于该符号的起源有以下几种说法：

  - 从商业上的“each
    at”（单价）发展而来，因为@看起来像是放在小“e”里面的小“a”。它被用于区分表示总价的“at”（只用一个字母“a”表示）或者“per.”。例如，“12
    apples @ $1”（12个苹果，每个1美元）的价钱为12美元，而“12 apples at
    $1”（12个苹果共1美元）的价钱为1美元，所以将他们区分清楚很重要和必要；
  - 中世纪的僧侣对拉丁单词（在，向，约）的简写，书写在[數字旁](../Page/數字.md "wikilink")；
  - [希腊语的介词](../Page/希腊语.md "wikilink")*ανά*的简写，意思为“以某一速率或比率”或者“每”；
  - 有[意大利学者宣称](../Page/意大利.md "wikilink")，其在[義大利文藝復興时期](../Page/義大利文藝復興.md "wikilink")，弗朗切斯科·拉比（Francesco
    Lapi）1537年5月4日签署的一份威尼斯商业文书上发现了符号@。\[2\]该文件是关于与[皮澤洛的生意的](../Page/法蘭西斯克·皮澤洛.md "wikilink")，特别是[秘鲁一个](../Page/秘鲁.md "wikilink")@的葡萄酒的价格；@表示[双耳瓶](../Page/双耳瓶.md "wikilink")（[意大利语](../Page/意大利语.md "wikilink")：；[西班牙语和](../Page/西班牙语.md "wikilink")[葡萄牙语](../Page/葡萄牙语.md "wikilink")：arroba）。而现时，单词“arroba”表示的即是at符号以及一个重量单位。这一用法中，该符号代表一个“双耳瓶”，这是一个根据每个标准双耳瓶的容量所制定的重量和容积单位，传入北欧后又有了现代“以某一速率或比率”的意思和用法。

[1674_liten.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1674_liten.jpg "fig:1674_liten.jpg")的“”（意为“每”）的证据，出自1674年[瑞典一低级法院和司法长官的协定](../Page/瑞典.md "wikilink")（）\]\]
[At-sign_evolution.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:At-sign_evolution.svg "fig:At-sign_evolution.svg")

  - 出自诺曼法语“à”，意思为“每”，例如“2 widget à £5.50 =
    £11.00”（每件5.50英镑，两件共11.00英镑）就是英国人在[会计上一直使用到](../Page/会计学.md "wikilink")1990年代的一种速记形式。而在现代法语和瑞典语中仍有这样的用法。从这个角度看，@是人们为了书写简便（写à时笔尖要从纸上抬起来）而将à变形得来的，这种介于@和à之间的折衷写法在法国的路边市场上仍可见到。

纽约朗伯打字机公司1902年生产的朗伯打字机上开始包含@。这个字符也被收录于原始的1963年ASCII字符集中，不过这不足为奇，因为@本来就是一个标准的商业打字机字符（1961年的[IBM电动打字机的键盘上带有](../Page/IBM电动打字机.md "wikilink")）。

## 參見

  - [電子郵件](../Page/電子郵件.md "wikilink")
  - [Swatch網際網路時間](../Page/Swatch網際網路時間.md "wikilink")
  - [雷·湯姆林森](../Page/雷·湯姆林森.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  -
[Category:符號](../Category/符號.md "wikilink")
[Category:字体排印](../Category/字体排印.md "wikilink")

1.  <http://zh.wikipedia.org/wiki/Twitter#cite_note-37>
2.  [merchant@florence wrote it first 500 years ago | Technology | The
    Guardian](http://www.guardian.co.uk/international/story/0,3604,348744,00.html)